================================
*** Clientboard RS485 plugin ***
================================

Плагин подключения гирлянды светодиодных табло по RS485 к серверу или к компьютеру оператора.

Не забыть положить dll(so) для работы с СОМ портом.
rxtxSerial.dll в class_path для Java. Можно просто в папку, откуда стартует программа. Учитывайте битность Java, т.е. 32 или 64. Ищите библиотеки в папке rxtxLibs.
По умолчанию в архиве лежат библиотеки для Win64bit. В rxtxLibs лежат всякие на выбор. Возьмите нужные и поместите их в корень <qsystem>\

Что делать с плагином:
1. Запустите adminRS485.bat
2. Обновите настройки. Настройки хранятся в config\ClientboardRS485Plugin.xml
3. Настройте порт на вкладке "Главные", укажите протокол под ваши устройства табло. Сохраните.
4. Потестируйте табло. Отошличте что-нибудь и посмотрите как принимается. Сами устройчтва должны быть подключены к компьютеру через COM-порт или переходник USB<->RS485.
5. Плагин dist\ClientboardRS485Plugin.jar положите в папку <qsystem>/plugins. Если подключаете целую гирлядну, то подсосываете плагин серверу. Если же подключаете одно табло персонально оператору, то подсовываете на компьютер оператора.
6. Настроечный файл ClientboardRS485Plugin.xml поместите в папку <qsystem>/config

Как и что настраивать:
1. На вкладке "Главные" настройка порта по умолчанию и выбор протокола по умолчанию, параметры протоколов. Это все обязательно заполнить в соответствии с вашеи портом, устройствами и протоколом.
2. Вкладка "Оператор<->Табло". Над каждым или почти над каждым оператором висит табло, каждое табло имеет свой уникальный адрес, который может быть прошит намертво производителем, выставлен по умолчанию с возможностью смены пользователем, заранее иметь уникальный адрес. У каждого оператора в СУО QSystem есть параметр "идентификатор", это и есть номер того окна или кабинета, где оператор ведет прием. Нужно задать соответствие между номером кабинета/окна и адресом табло, которое будет висеть над этим окном. Так же на этой вкладке можно указать специальный СОМ порт и протокол для каждого табло если у вас разномастные устройства и они, к тому же, подключены к разным СОМ портам(См. вкладку "СОМ порты"). Если для кабинета и его табло не указан свой протокол или СОМ порт, то будет использованы параметры с вкладки "Главные".


Номер кабинета или окна указывается у каждого оператора в программе администрирования StartAdmin.bat. Каждое светодиодное табло имеет свой уникальный адрес.
Пример. Оператор "Иванов" работает в третьем окне, что указано в админке у оператора "Иванов". Над третьим окном висит табло с прошитым в нем адресов 34.
Следовательно в настроечной вкладке "Оператор<->Табло" мы должны иметь строчку "3" "34". А если же, кроме всего прочего, у этого "Иванова" табло не такое как у всех и подключено на свой СОМ-порт СОМ5? Например, всем было поставлено табло "QSystem", а потом добавился третий кабинет с "Ивановым", но ему не хватило первоначально купленых табло и пришлось экстренно докупить одно у компании "Световод". То в настроечной вкладке "Оператор<->Табло" мы должны иметь строчку "3" "34" "СОМ5" "1". На другие два параметра забить, они нужны если у вас табло еще стрелку показывает в какой-то позиции.

По всем вопросам вот сюда http://qsystem.info/index.php/doc/forum
Если у вас свои светодиодные устройства и вы ходите что бы они работали с СУО QSystem, то нет ничего проще. Делать так. Пишете письмо на адрес info@apertum.ru. К письму приложить описание протокола и фотографию самого устройства. Будем привораживать по фотографии... 